Привет! Это простой курс по введению в инструментарий простого работяги MLщика, который по крайней мере я использую и смотрю, чтобы был у других.

Структура у этого курса крайне проста -- заходишь в папку tasks, там есть номера, по которым нужно аккуратно идти.

У каждого задания сложность нарастает, так же нарастает и стек технологий, который используется.

Стараюсь все облепить ссылками и дать рекомедации что прочитать.

Курс рассчитан на работяг, которые только заходят в ML или смотрят в сторону того чтобы научиться делать не только крутые модельки, но и их как-то оборачивать.

Ожидается, что после прохождения курса у вас будет хотя бы минимальное представление о том, что вообще существует в этой галактике и как этим пользоваться.

Структура папок представлена следующим образом: 
- **tasks** 
- - **1**
- - - **task**
- - - **test** 
- - и так далее номера заданий

В папке **task** находится всё необходимое по задаче (условие, файлы и прочее).

Вы сами контролируете выполненное задание, иногда где-то будут тесты, чтобы что-нибудь замерить и проверить.
Однако проверить себя всегда достаточно просто -- у вас либо получилось, либо нет ;) .


Структура курса:
1) пишем простой запрос через **httpx** + добавляем логгирование через **logging**
2) собираем **Docker** образ в котором исполним наш скрипт
3) пишем CLI приложения с помощью **click** и учимся валидировать вход
4) крепим к **Docker** **volume** чтобы получать результат локально
5) делаем простой сервис на **FastAPI** и оборачиваем поднятие в **docker-compose**
6) поднимаем **MongoDB** чтобы не хранить состояние локально
7) прикручиваем **S3** и работу с ним через **RabbitMQ**, пишем воркеры
8) крутим **Airflow** для регламентного пересчета из Gdelt чтобы например складывал таски в очередь 
9) дообучаем через **Airflow** какую-нибудь модельку, которая что-нибудь делает
10) развернем ее в **triton inference server**
11) и в сервисе будем делать дергать тритон
12) а потом сделаем приложение для демонстации через **streamlit** 
